\section{RockFlow History}

\subsection*{Version 1}

\begin{list}{}{\setlength{\itemindent}{-.5cm}}
\item Wollrath, J. (1990): Ein Str\"{o}mungs- und Transportmodell f\"{u}r kl\"{u}ftiges Gestein und Untersuchungen
                     zu homogenen Ersatzsystemen.
                     - Bericht Nr.28/1990, Universit\"{a}t Hannover, Institut f\"{u}r Str\"{o}\-mungs\-mechanik, Dissertationsschrift.

\item Kr\"{o}hn, K.-P. (1991): Simulation von Transportvorg\"{a}ngen im kl\"{u}ftigen Gestein mit der Methode der
                     Finiten-Elemente.
                     - Bericht Nr. 29/1991, Institut f\"{u}r Str\"{o}\-mungs\-mechanik und Elektronisches Rechnen im Bauwesen, Universit\"{a}t Hannover, Dissertationsschrift.
\end{list}


\subsection*{Version 2}


\begin{list}{}{\setlength{\itemindent}{-.5cm}}
\item Helmig, R. (1993): Theorie und Numerik der Mehrphasenstr\"{o}mungen in gekl\"{u}ftet-por\"{o}sen Medien.
  - Dissertationsschrift, Bericht Nr. 34/1993, Institut f\"{u}r Str\"{o}\-mungs\-mechanik, Universit\"{a}t Hannover.

\item Shao, H. (1994): Simulation von Str\"{o}mungs- und Transportvorg\"{a}ngen in gekl\"{u}ftet por\"{o}sen Medien mit
  gekoppelten Finite-Elemente- und Rand-Element-Methoden.
  - Dissertationsschrift, Bericht Nr. 37/1994, Institut f\"{u}r Str\"{o}\-mungs\-mechanik, Universit\"{a}t Hannover.

\item Lege, T. (1995): Modellierung des Kluftgesteins als geologische Barriere f\"{u}r Deponien.
  - Dissertationsschrift,  Institut f\"{u}r Str\"{o}\-mungs\-mechanik und elektronisches Rechnen im Bauwesen, Universit\"{a}t Hannover, 213S.

\item Ratke, R. \& Kolditz, O. \& Zielke, W.  (1996a,b): ROCKFLOW-DM2 - 3-D Dichte\-str\"{o}\-mungsmodell.
  - Technischer Bericht, Institut f\"{u}r Str\"{o}\-mungs\-mechanik und Elektronisches Rechnen im Bauwesen, Universit\"{a}t Han-nover.

\item Kolditz, O. (1996): Stoff- und W\"{a}rmetransport im Kluftgestein. - Habi\-litations\-schrift,
  Institut f\"{u}r Str\"{o}\-mungs\-mechanik und Elektronisches Rechnen im Bauwesen, Universit\"{a}t Hannover, 392S.

\item Barlag C. (1997): Adaptive Methoden zur Modellierung von Stofftransport im Kluftgestein.
  - Dissertationsschrift, Institut f\"{u}r Str\"{o}\-mungs\-mechanik, Universit\"{a}t Hannover.
\end{list}


\subsection*{Version 3}


\begin{list}{}{\setlength{\itemindent}{-.5cm}}
\item Kolditz O., Kaiser R., Thorenz C. \& Schulze-Ruhfus M.: ROCKFLOW User's Manual Release 3.1,
  June 1997, Institut f\"{u}r Str\"{o}\-mungs\-mechanik und Elektronisches Rechnen im Bauwesen, Universit\"{a}t Han-nover.

\item Kolditz O., Habbar A., Kaiser R., Thorenz C.: ROCKFLOW User's Manual Release 3.2,
  December 1997, Institut f\"{u}r Str\"{o}\-mungs\-mechanik und Elektronisches Rechnen im Bauwesen, Universit\"{a}t Hannover.

\item Kolditz O., Habbar A., Kaiser R., Thorenz C.: ROCKFLOW User's Manual Release 3.3,
  November 1998, Institut f\"{u}r Str\"{o}\-mungs\-mechanik und Elektronisches Rechnen im Bauwesen, Universit\"{a}t Hannover.

\item Kolditz O., Habbar A., Kaiser R., Thorenz C.: ROCKFLOW User's Manual Release 3.4,
  November 1999, Institut f\"{u}r Str\"{o}\-mungs\-mechanik und Elektronisches Rechnen im Bauwesen, Universit\"{a}t Hannover.

\item Thorenz, C.: Model Adaptive Simulation of Multiphase and Density Driven Flow in
    Fractured and Porous Media. Dissertation, Institut f\"{u}r Str\"{o}\-mungs\-mechanik, Universit\"{a}t
    Hannover, Bericht Nr. 62/2001.

\item Kaiser, R.: Gitteradaption f\"{u}r die Finite-Elemente-Modellierung gekoppelter Prozesse in
    gekl\"{u}ftet-por\"{o}sen Medien. Dissertation, Institut f\"{u}r Str\"{o}\-mungs\-mechanik, Universit\"{a}t
    Hannover, Bericht Nr. 63/2001.

\item Rother, T.: Geometric Modelling of Geo-Systems. Dissertation, Institut f\"{u}r
    Str\"{o}\-mungs\-mechanik, Universit\"{a}t Hannover, Bericht Nr. 64/2001.

\item Habbar, A.: Direkte und Inverse Modellierung reaktiver Transportprozesse in kl\"{u}ftig-por\"{o}sen Medien.
  Dissertation, Institut f\"{u}r Str\"{o}\-mungs\-mechanik, Universit\"{a}t Hannover, Bericht Nr. 65/2001.

\item Kolditz O, de Jonge J, Beinhorn M, Xie M, Kalbacher T, Wang W, Bauer S, McDermott Ch,
  Kaiser R, Kohlmeier M: ROCKFLOW User's Manual Release 3.9,
  December 2003, Center for Applied Geosciences, Geohydrology/Hydroinformatics,
  Institut f\"{u}r Str\"{o}\-mungs\-mechanik und Elektronisches Rechnen im Bauwesen, Universit\"{a}t Hannover.

\item
\end{list}

\subsection*{Version 4}

{\bf ZAG, T\"{u}bingen:}
\begin{list}{}{\setlength{\itemindent}{-.5cm}}
\item  Olaf Kolditz \\ Computational mechanics, software engineering
\item  Jo\"elle de Jonge \\ Non-isothermal multi-phase /
multi-componental flow
\item  Martin Beinhorn \\ Density-dependent flow with free surfaces
\item  Thomas Kalbacher \\ Geometric modelling, CAD interfaces
\item  Mingliang Xie \\ Geochemical processes in multi-phase systems
\item  Wenqing Wang \\ Inelastic deformation processes in unsaturated
systems
\item  Sebastian Bauer \\ Biogeochemical processes in multi-phase systems
\item  Christopher McDermott \\ GeoEngineering
\item  Cui Chen \\ GIS interface, graphical user interfaces
\item  Jan Gronewold \\ Data bank interfaces, internet information
systems
\item  Christof Beyer \\ Biogeochemical processes, internet information
systems
\item  Dany Kemmler \\ Parallel computing
\item  Dmitro Legeida \\ Dynamic deformation
\item  Andry Ramandriatosoa \\ Geothermal modeling
\item  Robert Walsh \\ Geothermal modeling
\item  Yangliang Du \\ Surface water
\end{list}

{\bf ISEB, Hannover:}

{\bf BGR, Hannover:}

{\bf Associated activities:}
\begin{list}{}{\setlength{\itemindent}{-.5cm}}
\item  Prof. Taniguchi (Okayama University) \\
    Geometric modelling and mesh generation
\end{list}


\LastModified{OK August 13, 2004}
